
\medskip


Soit $f$ la fonction dérivable définie sur $[-3~;~3]$ par 

\[f(x) = 2x^3 + 2x^2 - 2x + 1.\]

On note $\mathcal{C}$ sa courbe représentative dans un repère donné.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Déterminer $f'(x)$, où $f'$ est la fonction dérivée de $f$ sur $[-3~;~3]$.
\item Étudier le signe de $f'(x)$ sur $[-3~;~3]$.
\item Dresser le tableau de variations de $f$ sur $[-3~;~3]$. Les valeurs aux bornes pourront être
données en valeur approchée à $10^{-2}$ près.
\item 
	\begin{enumerate}
		\item  Vérifier qu'une équation de la tangente $\mathcal{T}$ à la courbe $\mathcal{C}$ au point A d'abscisse 0, est $y = -2x + 1$.
		\item Montrer que cette tangente $\mathcal{T}$ passe par un point B de la courbe $\mathcal{C}$, avec B distinct du point A.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
